中央支持深圳建「中国特色社會主義先行示範區」 港澳居民享「市民待遇」

中共中央和國務院表示，支持深圳建設「中國特色社會主義先行示範區」，稱有利於更好實施「粵港澳大灣區戰略」、豐富「一國兩制」事業發展新實踐，以及率先探索全面建設社會主義現代化強國的新路徑。

中央電視台今日（18日）報道，示範區將以「習近平新時代中國特色社會主義思想」為指導，全面貫徹中國共產黨「十九大」和「十九屆二中及三中全會」精神，推動「五位一體」總體佈局和協調推動「四個全面」的戰略佈局，並抓着「粵港澳大灣區」建設重要機遇，努力創建「社會主義現代化強國」的城市範例。

報道指出，深圳目標為2025年躋身全球經濟實力及發展質量城市的前列，研發投入強度及產業創新能力成為「世界一流」，文化軟實力大幅提升，公共服務水平和生態環境質量達到國際先進水平；2035年成為全國典範，城市綜合經濟競爭力世界領先，建成具有全球影響力的創新、創業及創意之都；到本世紀中葉成為競爭力、創新力、影響力卓著的全球「標杆城市」。

另外，深圳將會促進與港澳金融市場互聯互通和金融基金產品互認，在推動人民幣國際化上先行先試，探索新跨境金融監管；在深圳工作和生活的港澳居民亦能享有「市民待遇」，又會建立和完善房地產市場機制，加快完善保障住房與人才住房制度，並允許取得永久居留資格的國際人才在深圳創辦科技型企業及擔任科研機構法人代表。

（央視）

市民待遇包括社會信用系統

唉 仲未明一國二制既失敗原因

香港收皮不代表深圳上到位lo,我系鬼佬寧願投資東京新加坡lo,大陸對鬼佬來說impression 已經吾太好,資金有入未必有出,風險高到爆

邊個想做你市民呀on9

想知香港每日150個班愛國大陸人同雙非會唔會上返去

我哋要呼籲人北上退休

幫你屋企藍絲廢老填form 每日百武個返大陸

不了

中共成日都自作多情，根本冇人想俾你管呀

死囉, 段段都睇唔撚明

中國冇市民, 只有屁民

ON9
無人想做你市民囉

鬼佬聽到有個咁既計劃唔知會唔會去深圳投資

反胃

深圳獨立！

cls, 呢堆咩黎

示範區將以「習近平新時代中國特色社會主義思想」為指導，全面貫徹中國共產黨「十九大」和「十九屆二中及三中全會」精神，推動「五位一體」總體佈局和協調推動「四個全面」的戰略佈局

正宗求仁得仁

香港無福宵受呀
唔撚洗益我
制裁我啦

藍絲番去發展未
咪得把口啊
用行為支持國家

全面監控 全面剝削 全面洗腦 全面打壓

寧搞大灣區
都唔願搞西部大開發
新三農問題
城鄉差距

中國大把問題唔理
港獨台獨？強烈譴責